學車 駕院定師傅好？

想學車 諗唔掂應該係邊學

駕院貴 又要計埋上堂聽書 出街時間唔夠師傅多 勝在有私家路考 普遍人話易啲 但唔知點解都聽人講多人肥

師傅平啲 一黎就郁車出街 唔洗上堂聽書 但要易有衰師傅

有冇一take pass巴打絲打指點迷津

以錢計，街跟師父同駕院都好似唔爭好遠。。。

目標為本，就跟駕院

駕院1take pass

我寧願跟師傅 再預自己要retake 2次
時間同錢同成功率都好D

師父啦 多d 馬路經驗呀

你係跟實一個師傅定堂堂轉？駕院師傅質素係唔係麻麻

一定係搵師傅
但人夾人，唔岩 key 就換人
唔好俾定 deposit, 有d仆街會收定你按金以防你中途換人

A1好平，有無人試過伏唔伏

我都有咁諗過 但沙駕路線好似好吸引

搵師傅學車既 可唔可以分享下係邊度/咩平台搵好啲？

跟街車師傅 約唔到時間學車 on99咁

最終學左幾多堂

跟實一個，其實冇乜特別野教，都係不停行果幾條路線，師傅都hea hea地，最緊要係考個陣要大動作望鏡，我仲會烏前少少個人咁望左望右，荒死個考官唔知我望鏡

IG #學車大把

駕院教你考牌

師傅教你揸車

想輕鬆拎牌一定係駕院行先
可以之後睇自己水準再補鐘

正常人師傅，廢柴就駕院買牌

學咩車？唔係垃圾政府資助去駕院學咩

駕駛學院專出垃圾 完

我岩岩第一堂
果陣搵想平啲 就搵左跟街師傅
感覺還好既 一黎就行街
提左好多野既 有講咩彎先叫做轉得靚 又要合格既彎

但冇得係考場練係咪好蝕
開始驚了

我都有咁諗過，教院攞個牌先，技術再自己搵師父補，考街根本就係睇運氣，睇考官心情教院最少唔會有啊婆彈出來過馬路，唔會有車CUT線，唔會有車佔路落客，就算個考官幾西都難搵到機會肥你，唔好彩肥佐就3個月學既時間凍過水

利申：師父1take pass但只係覺得自己死好彩無突發事件

好似只係for輕型貨車

教院？定想講駕院？
駕院既路線又唔係私家路，一樣會有你講既情況發生

你咁樣問 其實一定係你覺得駕院貴d先會咁問 你住沙田元朗鴨脷洲唔同特登走出去考？ 邊到近你就去邊到報名 有某部份人成日話報街平d抵d 先唔講其實只係差好少錢 有次我跟個朋友學街 佢係條街排咗3個字等泊位 做咗2次 泊位已經用咗半個鐘 決定權係你手

考輕型未有12牌

個資助跟本就係利益輸送來死教院一見有資助就加價先頭有人計過資助完計埋租車考試費都要比6千幾7千，大約只係比師父平3分1左右，食水深到佢

自動波私家車都好似得呀我諗住叫我條女去考

啊，係駕院，唔係私家路來咩我一直以為佢係私家路D人先話易pass D但出來唔敢揸車

擺撚到明啦，btw揀晒最平既plan都要俾錢？

我上網睇就話頭1萬要俾2成，之後2萬要俾6成

但揀最平都應該係13-16k，斷估應該俾2-4k就有得學啦

駕院上堂其實都係兩三堂，同埋理論對揸車都有幫助

同埋香駕個plan包埋個模擬考試，都幾過癮

搭單問有冇黃師傅？

講到駕院真係買牌咁 個資助有冇details想整個玩下

最平既plan差佐D咩？我上次見個post就係話支助完都要4000幾，再加上3000幾租車同考試費

依家出面師傅包合格?包你一出街就識飛?個個都係考完先渣出街再練架啦
出面師傅同駕院未又係一樣會肥 根本就睇人 信人講就含得撚啦
駕院得乙部泊車係私家場內考 丙部路試係出街考

PS: 元駕 1 take 理論堂都無上過

梗係唔係啦 係私家路就個個pass啦
得泊s係私家
駕院出黎唔敢渣係因為考路試無意外俾你負碌pass姐
師傅教都可以唔敢渣 無衝突
利申：駕院冇補堂一take 之後咪又係咁渣

其實你可以自己考咗筆試先,之後再去駕院報名,咁樣可以慳返筆試啲學費

駕院 一定1take pass 到.

應該最少堂數囉，好似有15定20堂揀

如果要再嘔7k出黎再益你利益輸送，屌爆你啦

咁不如支持下李健，好似搵左個黃院藝人做代言

不過都係1舊屎同2舊屎既分別

我10幾年前係沙駕1take pass, 感覺佢d理論堂, 同埋個模擬考試係有用gei
佢仲有堂係比你自己1個係架車入面, 自己練調頭同泊位, 又係幾有用.
我仲要係堂堂唔同師傅.
我當年都係諗住快快考到牌, 之後先係路面操車~~~

師傅 1 take pass

你話?以前考個時見隔離條友連泊位都肥

但係名額一早滿哂

+1

搭單問
如果我pass咗其中一Part，成績係咪永遠有效？
五六年前剩係Pass咗泊車調頭，路試一直冇補考返

3月17號
沙駕1 take pass
同我一齊考個Friend 就唔好彩，衰出學院條暗斜踩唔實 brake ，肥咗路試

20堂包唔包理論課先如果20堂有10堂理論，咪即係等於揸5日就考試如果20堂路當然揀最平啦

跟師傅個個呃鐘 3堂呃15分鐘內可接受 呃半個鐘嗰D你條氣會有D唔順。跟師傅實屌得好犀利 一般學三十堂 1take冇難度

點解我見香駕個網好似全包咁 係咪冇得好似你話咁拆開報架

我一開始都係a1，遇到個師博第一堂就鬧到我仆街，好似覺得啲人第一堂就識揸車咁
之後我轉私人，聽我私人師傅講:a1只有5個教車師傅有3個係伏

LM 我都想學

唔包，15/20都係講緊場內/出街，而家好似冇15揀

我專玩鳩d考牌車
成日推鳩佢地同硬cut
條街太多車

鴨駕世界第一

想易pass又有錢咪駕院，冇咁多錢又識人有好師傅介紹咪岀去學

台灣好hkd 2500考到 攞埋香港牌

一定駕

原來就係你搞到我個FD肥佐次

Double價錢喎清

有資助（利益輸送）呀

人地唔識拉高個價咩

如果覺得自己唔係醒個班就真係駕院好過。
我當年就上左10堂師傅就考，平好多。

沙駕出學院有暗斜咩？行咗咁多轉都唔覺既

比錢考過啦

a1姓潘果個伏撚到

師傅 1 take pass 仲要學得好少堂

10堂，一堂45分鐘，一日兩堂，即係學5日就考你呢個經驗有D難複製

駕駛學院 1 take pass, 啲師傅客氣到好似侍應咁

比佐啦，好彩第二次遇唔到你條仆街所以PASS佐

有生意唔通唔做咩
考完筆試攞張排期信上去門市就得

駕院1 take pass
個人覺得駕院個師傅都好比心機
pass左之後仲加錢補左鐘

我個姓黃
正職的的士佬

想中伏就簡駕院啦
師資極差 eq低 hea教 而且鐘數係極少 又貴
好行唔送

師傅呢d野睇你好唔好彩

我當年沙駕跟過兩件垃圾

結果唔洗問

+2
其實理論堂係講咩

弱智就去駕院
駕院除左幫你整文件外 有邊樣優勝？
價錢仲要貴多倍 駕院真係弱智

Yes 終身 我14考 同你一樣情況 19年考都係補返路試就得

沙田駕駛學院 跟實一個師傅 1 take pass
理論課你預一個鐘會有一兩句有用啦
有時間咪照上 𥄫下有冇靚女
駕院好處咪學泊車窄路調頭唔使等位
壞處咪貴啲
不過駕院佢臨考前會有個模擬考試，搵另一個有經驗啲嘅師傅睇你揸考試路線一次
佢捉哂我所有壞習慣出嚟，教埋我點改，呢樣我覺得好有用
Btw，跟開個師傅係臭閪嚟，上堂玩電話，問佢問題就話唔使識咁多，約好時間今堂出街著埋車先話而家繁忙時間唔畀出街，結果係場內兜一個鐘圈
利申：唔知出面師傅係點

駕院，仲要鴨脷洲

街
280 (45mins) *20 = 5600
考試租車 = 1800
運吉處 (筆試，學牌)510+548 =1068
～$8400

駕院
非智專 全計 ～12800

未到一倍，同埋條路應該易啲。。。。。

如果重考，可能又要買路票，又要補鐘，又要租過車，又要排過期，睇你點計個四千銀同時間比。。。遲啲買車，又要儲牌齡買保險，睇你自己點計法

利申: 街學，2 take pass

師傅 見過駕院個d一係係車睇報紙 一係乜都唔做 見過鬧到個學生仆街都有 好似個日既冤氣都發洩係個學生到

不過都有好人既 其實咁睇啦 駕院師傅唔係單一收錢教你所以其實佢點教你都冇所謂 反正公司名 私人師傅係要教得好先出名先多學生 咁睇囉

呢句真係都市傳說
考完個牌出來揸兩邊都一鳩樣咁柒

你講到唔會有車cut線都知你完全唔知跟駕院點考啦
又唔識講到似曾曾為乜呢
根本極少人師傅駕院兩邊走，個個都講到自己兩邊都學過

街學 1take pass 上左10堂左右
睇你好唔好彩遇到個好師傅 我覺得跟駕院同跟街學都係睇運氣有冇好師傅

沙田駕院
只係想講路愈長愈多機會出錯

一次後換左私人 輕鬆pass

老閪都師傅
唔好持續進修基金
扣埋扣埋你都要俾多差唔多成皮野, 佢就賺到盡

出面既師父都差唔多，但好處係可以自己揀師父，遇到臭閪可以換，我個FD有個師父衰到上堂叫佢自己練，自己訓覺

未係我私家車教院van仔街外，唔覺得街外有咩咁勁，仲易啲遇到仆街師傅

4年前考
棍van 1 take pass
總共淨係用左6000蚊

無論你想平定搵學野
都一定係出邊搵師傅

除非你想用錢解決
最易有牌味駕院囉

對自己手車有信心，一定係搵師傅抵啲

上年考，報名堂費租車考試費連P牌，夾埋啱啱好1皮
我個師傅教咗幾十年，其實唔係好識教人，但未去到1212小兒麻痺 自己上堂前後睇youtube學(祖X學堂嗰啲)，然後次次上堂好似純粹俾錢租㗎車嚟揸咁

如果每肥1次，應該要再俾多3500出嚟補堂+考試

利申：油塘1 take pass

我有黃既教車師傅介紹
利申:非打手

100%唔建議駕院
師傅十分on9 冇心教
利申：駕院1take pass

根本就睇人 出面街師傅都有閪人 有片你睇1212小兒麻痺
你考到啦wo未讚到佢飛天囉 考唔到未屌垃圾囉
根本就自己問題

因為個個都講到駕院實pass到咁，但又話學完出來唔敢揸，咪估佢有私家路囉

咪撚益街邊師傅
分分鐘賺到三層樓揸手
駕院啦

政協駕駛學院 1 take pass

同唔識渣車冇分別

鴨駕1 take pass

夠中肯 啱聽

係咪講緊持續進修基金

如果要1take pass個人建議鴨脷洲駕院 條路線得4個路口兜2個圈就完 仲要全部路口幾乎轉右 簡單又容易記

鴨駕，全港最易，咁都唔pass嘅話就真係咪鬼揸車

駕院+持續進修基金

沙駕1take pass, 本身個package 啲堂我覺得唔夠後尾再搵街師傅補鐘，因為入邊補鐘太貴，我覺得出邊補鐘個啲先真係教到我嘢，沙駕我堂堂跟唔同師傅，質素可以好參差

唔係咁易 如果真係無相熟師傅 一定搵學院

搵師傅 1 take pass
冇學過駕院唔知情況
但師傅真係會快手好多
我上廿堂（每堂9個字）都幾夠
後期都係咁自己揸 基本上一定識曬路線
之後就睇運

其實駕院易pass只係都市傳說

係咪搵返張黃紙去報名就得？

駕院條線易好多，不過唔識考完唔敢揸

派中河畔線又係死
第2次考多石先pass

我覺得pass唔pass睇你領悟有幾好，我駕院非智專堂堂唔同師傅有好有hea，係睇你可唔可以抽出唔同師傅有咩優缺點，不過由0開始嘅話駕院真係可以比你操泊位操到合埋眼都拍到

利申:沙駕1take

搵師父20節天光道1take pass
純粹fd介紹

+3一堂都無撚上過

有冇諗過，本身對自己有信心嘅人會搵師傅
自認手車屎嘅人會入晒駕院 (報埋包pass plan)

最後駕院個合格率都咁高喎，仲唔係易pass？

師傅. 駕院衰左無得報快期.
我係第二次pass, 第一次衰左即報快期
趕得切年初肺炎, 路試取消前pass

考街銅鑼灣 1take

其實最緊要係清楚個考試模式
考試其實唔難
利申：一take pass完唔識揸車

鴨駕自動 3 take 留名

模擬考試個日好重要，執左好多錯處

真 我懷疑黃埔冒險樂園碰碰車仲難過佢

利申：鴨駕自動 3 take pass

BTW，其實無私家路雖然易PASS係都市傳說，但駕院出來唔識揸車都係都市傳說，計落好事來

師傅啦 駕院合格率唔夠高

泊車搞掂 出街唔得
泊車唔得 出街得

太多人咁樣啦

師傅 車永遠係同一架

駕院路試果part合格率同出面參唔多，係泊車+掉頭有明顯優勢

點買

搵個師傅好過駕院
個時學車，個師傅話駕院中資嘅，政府今年又改左出教車師傅牌政策，預留一部分牌比駕院，又比駕院考生claim 持續進修基金。呢d 行為導致有班師傅就覺得佢地利益輸送，所以有d 學車師傅就放塊Placard 喺車窗表示抗議。 （1999）
利伸：師傅 2take pass

當年李健派個師父
上幾堂學識左調頭，高波，泊位之後
揸出葵涌然後叫我自己揸去上水
掛學牌又唔上得高速，要跑山

好彩佢出呢招，一take pass

不過如果唔介意比中資賺，都可以報駕院嘅，聽講鴨脷洲好易pass

但泊車同掉頭只係跟pointer，好少人會肥呢兩個

考車運輸署一早定左passing rate
合併試~30%
丙部retake~60%

就算100個舒麥加連住考都係跟住呢個rate派牌
就算100個懵柒孖住嚟都會簡無咁懵果30個派

最多早鬆晚緊或早緊晚鬆，
咩演技嘅官都有，要肥你就肥，
要放水就放水，有時放埋水你都唔要（差資質）再益另一個
最後都係做到條靚數

考牌官第一個職責就係砌靚條數
第二先係評人，所以有左基本功就睇運
好多本身根本正常資質嘅人肥完會再狂補堂
其實都係運輸署比個假意識你講到你好唔掂，等你報多啲堂，尤其駕院同政府簡直合作無間

現實你學夠基本路試技巧就夠

之後已經無咩好做，一take唔得就2，2唔得就3
（當然再排期隔好耐，考前一個星期再坐暖張櫈操兩下咁）

當然你好離地就retake 3-4次都會fail

死撚左佢算啦

仲有就係私家地方，唔會有盲毛無啦啦走出黎

D人話呢個係都市傳說來，駕院都係行街，最多只係條路線唔同

如果駕院都可以肥呢兩樣野 真係不如放棄揸車

啱 考牌官真係死撚咗去算 夠膽死fail我2次

你果然冇改錯名

跟師傅，有得練多d,
時間又自由，試過夜晚10點先學

路試點都係睇彩數同埋個官架喇

元朗 宏業東街 忙起上黎
分分鐘考九個字都未考完個路試
除非冇耐性想肥

你一定有fd有牌，問佢地介紹啦

去搵有得試堂既師父，即係唔會第一堂收你千幾二千租車費先既師父

試夠廿個
差唔多就考得

早兩年沙駕非至尊（即係每次唔同師傅），一剔pass；唔同師傅嘅好處係可以習百家之大成，但駕院藍底

九個字。。。時間愈長愈大變數喔

你： 考官：

考試中：
你：（自言自語）等我睇吓個右鏡！睇下有無車先！ （大動作望吓右鏡）
你：（再自言自語）等我睇埋個左鏡先！（大動作望埋個左鏡
你：（繼續自言自語）睇完 可以繼續行駛 。

梗係搵黃嘅學車師傅使乜講起碼同聲同氣先
黃色經濟圈唔單止係飲飲食食

香港駕駛學院的私家車駕駛證書課程、輕型貨車駕駛證書課程
學車方面，部分駕駛課程亦在合資格課程之列，包括香港駕駛學院的私家車駕駛證書課程和輕型貨車駕駛證書，兩個駕駛課程扣除持續進修基金的津貼後，學員只需自付4,815元。不過，考試租車費、筆試和學牌等費用則不能申請資助。

課程詳情：

私家車駕駛證書課程 CFE課程編號：33C121778

輕型貨車駕駛證書課程 CFE課程編號：33C121786

私家車好似得喎係咪一定要香港駕駛學院先

要嘅留TG

忙起上黎
條路長期四車同行 得個等字
條馬路又會有部鏟車裝貨
又會有運輸係你前面拉板貨過馬路
死車又多

真係睇運

跟師傅啦

呢個學車王睇多兩下啲文就知
成日斷章取義踩學院為左r生意
唔係偏幫邊個

睇下2016丙部van (search唔到2017)

32714係total數

20735考街 11416 pass
11979學院 6251 pass

百份比差唔多

但呢個report嘅concept
就用駕院合格數除成個大pool 嘅數
真心cls

跟師父

係沙駕考
路試唔小心上到50幾同死火都pass到
駕院勝在有私家路
考牌駕院 學車師父

沙駕1 take
其實都算多路線 基本上一堂行得兩條線

我個師父雖然係黃，但一直無表露過，係我pass佐開心傾閒計先知我一直以為我地搞燈會搞到佢地，而且中年，所以多數師父都係藍，原來係我錯覺

求介紹

個舊政府津貼唔一定要拎黎學車

伏撚到仆街上年11月考，第二堂開始比個師傅（廢老）狂屌，學夜晚個垃圾成日都瞓着覺,佢瞓着冇叫我轉左定轉右咁我咪直行，佢瞓醒又屌鳩我點解啱先唔轉右

考著咁樣100個死99個

我都係跟姓潘嗰個，屌佢老未堂堂喺到瞓教，問佢少少嘢就屌柒你，痴撚線

呢條經典
不過咩線都好都係造數
就算香港所有教車佬嘅去考
一樣係十件肥七件

要有半年以上居留先有得考

我依家學緊個師傅有喺IG FB表態

行兩條咁少？我次次都行足石門、銀城、河畔三次，有時有時間剩甚至行多一轉石門/銀城。大涌橋就咁耐以嚟行過兩次

Lm

留名

我之前嗰個師傅係黃，想要嘅可以留tg

建議出街搵師傅

出去搵師傅唔好嘅話隨時換 又可以揀個岩心水
駕院揀智專跟著個唔好嘅師傅就係咁先

駕駛泊車調頭就唔洗等好耐
但係淨係教你記去到邊啲位就點郁個軚
出到去街泊其實都係唔識

利申駕院學緊 個師傅好似以為我一上路就識揸咁
又hea教 又唔講下留意啲咩 態度又唔係好
每次上個半鐘堂 偷10分鐘係基本
成日遮下遮下係到㩒電話以為你唔知

試過唔同師傅
佢地唔知做乜撚
個個都有自己風格
上親堂都會話之前嗰個師傅啲野唔好
話唔好跟佢啲野

（棍波冇錯）
樓主考棍波既話一定係咁做 路線幫唔到啲咩

自動嘅話學院啦 一take都pass唔到抵你比多次錢

利：學院棍波3take燒撚左2萬5蚊

車唔洗學架喎

我依加駕院個師傅好後生又比心機教

其實駕院個c fu蛇王唔教野 可以投訴換c fu

個人李健一take

即刻轉啦 講又講唔好 教又教得衰 永遠等你出左事先出聲 仲要唔係教你係屌柒你 不過佢欺善怕惡

要睇時間，放學時間多人到CLS
好彩我七成堂都係暑假期間上，最尾幾堂停車等燈等車等人多過行

你想開追悼會？

學牌，路票，租車費，考試費。通通冇得claim

街師傅，4 take pass ，跟過3個師傅

見過有啲後生又靚仔嘅師傅
我成日飲恨點解唔係教我

總結
想拎資助就搵駕院
想搵黃絲傅就搵私人

駕院智專 ~$12k
純粹貪d路自己區有親切感
考試都係同一架車 安心d
永遠同一個師傅 heahea地
上到第三堂一出街已經當係自己租車返黎舞
冇上過理論堂
考之前搵過街師傅補一堂鐘睇我渣成點
其實絕大部份skill教院師傅都教左我
信心大左

利申 前幾日元駕一take pass
師傅不知幾開心 又有得交數

我都係咁 join咗package上14日堂 如果好彩one take pass到 加埋啲考試整牌費 唔使一萬

好老實講 真係各有各好
駕院 學泊位 調頭 唔洗等位 可以練多幾次 但路線感覺無咁複雜

出面師傅 學泊位 調頭有排等 但路面經驗豐富啲 同樣價錢多幾堂

至於師傅真係睇彩數 人夾人

同埋話出面學完到真係揸會應變好啲或者駕院考完唔敢揸就真係好個人

利申 駕院 棍波1take pass

其實跟咩師傅都係人夾人
有啲又淨係識一味怒屌，唔識教
話唔到俾你知你有咩要改善
最好揾啲可以試堂
上完一堂唔夾咪揾第二個師傅

利申：跟師傅1 take pass

咩呀 跟街師傅又係考場考？

A1 都係藍絲駕院

宏業東線真係好撚閪

收返你包筆試個價

Poly 既千祈唔好係 mega sale d booth 報A1 ，伏到扑街，唔好信他話有D咩優惠，其實係同出面自己報一樣。最緊要係A1 D教車佬好撚廢，同個fd 一齊報，兩個都fail。想無限輪迴既可以試下報A1。

第一take肥 75%
兩個第一take都肥 56.25%
大過50%嘅嘢 有咩好講

真心問，推鳩人實制作用係咩？
我考個陣，又係有條友推尻我。
我個心就剩係笑佢弱智，
第一：你推我推得幾貼都好，跟本影響唔到
我合唔合格，又唔係我跟車太貼。

第二：學車，考試車根本就攞正牌慢。所以你推我，我唔會覺得唔好意思，更加唔會加速。
講真，極力子，波棍，油門，架車有冇行到側埋一邊，前面有冇人衝出黎etc... 樣樣都要顧，係顧都顧左車頭先顧車尾啦。望鏡個啲都係做場戲。有幾多人會留意到你？見到都係當你透明。

第三，當你真係推著個笠水騰雞嘅，俾你刷到存在感啦。又點啫？前面條友俾你推到死火，你又確定自己dup得切？ 炒左咪又係入晒你數，前車冇責任架。好啦，又當你叻仔，dup得切啦，人地做返全套死火程序出黎，你咪又係停定定係到鳩等人地重新起步，然後自己繼續死狗咁跟。

真心玩嗰啲一定係同考生平排 硬cut 玩brake
推嗰啲智力有問題

我記得收平咗㗎喎
定係又有新招數

最on 9係瞓覺瞓到打鼻鼾咁佢瞓着咗冇講轉右定轉左，咁我咪繼續直行到佢瞓醒又屌鳩我做咩直行

我上年11月考，臨考嗰陣都仲比佢屌緊之後忍唔住屌返佢轉頭話考完投訴佢，條廢老即刻收聲成隻死狗咁最後靠睇Youtube好彩都pass到乙部，但丙部都係肥咗，但己經比條廢老搞到冇咗團火，冇再Retake了

開收音機 睇電話 完全唔理你由你炒 炒完就屌柒你又唔教返你 覺得人天生就識揸車以為每樣都係常識
教車黎講佢都算最戇鳩

咁你最後點？換過一個師傅？
比呢條撚樣教Pass嘅機會應該少於10%

屌....我報咗......

謝謝

即刻轉啦 唔同佢曬時間我怕唔轉我要堂堂同佢落車傾掂先上堂教

講得唔清楚
呢加泊車 轉彎果啲都係街做哂
但到時考係考場入面考既
出左考場就係路試嘛

咪一樣，都係睇住架車d車碌隊出黎一支支野做記號
嗰d窄位調頭同泊車全部都係出晒貓咁背記號同手法多過考你臨場發揮

我都係7堂1 take 每堂2節

你又知曬揀駕院同街師傅嘅人諗乜？你識讀心架？幾搞笑

如果唔係覺得駕院易pass，就唔會有張咁嘅圖（唔理係咪事實）
如果個個都覺得駕院易pass，但又貴(又廢)，咁邊類人會想入駕院，邊類人會想出面揾師傅？

合理推測 + convenient sampling

祝你好運 撞到姓潘果個記得轉師傅

下面合格人數都可以攞嚟比
小學生都知要睇比率

咁當然可能有人係因為你所講嘅原因而選擇駕院/師傅，只係唔代表係全部人都係咁樣諗姐
即係揀邊度學車其實都有好多因素嘅

標籤駕院/師傅唔係我嘅目的，我想講睇幅圖要留意埋背後嘅因素，同埋駕院真係易啲pass㗎 唔好水啲學神去搵師傅啦，3 take 唔pass好慘㗎

希望唔好咁唔好彩啦

如果10月尾路試 應該早幾多搵師傅?

街師傅好，
棍van 可以問我

伏到
師傅唔識教得個罵
架車殘到仆街
入棍入完好似無入咁鬆過閪

錢就收得平過出面小小

學院師傅同待師傅
俾我就會揀街師傅
佢教得閪都驚再無客揾佢
人哋唔使搵食咩

同紅色駕院同一間嚟

冇考慮過駕院
紅底，車殘，次次唔同車
駕院打份工，公司資產
街師父搵食工具，教完佢自己要揸返去泊，一定保養好啲先

利申：街師父 棍van 1take

補充下, a1 同 meg 都係紅底

香港駕駛學院最大股東為港通控股，第二大股東為新鴻基地產。
港通控股為渝太地產子公司。
渝太地產主席為中國商人張松橋。張松橋為第十三屆中國全國政協委員。

============================
共業 REDSTOP
Android:

上面咪有寫合格率囉

見大家傾得咁開心，等我又分享下我經歷啦

利申：駕駛學院智專棍van 一take pass，亦都有搵街師傅補鐘（不過唔係渣沙田，渣其他九龍區既考試路線/自訂路線）

利利申：駕駛學院我有買過一堂特惠補鐘，真心唔推薦。

師傅方面：街師傅第一堂已經瘋狂執我基本功，包括吊極力子既方法同埋點樣轉波可以順D，之前我埋燈位停都幾chok，但比佢執完之後完全無左個問題。相反地，我駕駛學院個師傅無執呢D嘢（兩柴），只要你渣到出去架車直既就由得你，駕院補鐘更加唔洗講，上車訓到落車

師傅方面：街師傅>>駕院師傅

車方面：駕駛學院架架車都千奇百怪既，有D個極力子要吊到上頂先有反應，有D就比人吊到鬆曬既，有D車個break 就硬到核爆，總之你諗到既scenario 一定齊。師傅車就覺得佢哋會換D靚件落去，極力子好靈敏，油門break都好smooth，絕對無駕駛學院個D情況發生。不過，部部車情況唔同，渣得多你會明我講D乜。

路線方面：駕駛學院就例牌渣個三條路，差唔多夠鐘就翻去泊位掉頭。上面有巴絲講過駕駛學院其中一個好處係你唔洗點等，呢個就絕對係事實黎。同埋駕駛學院有個獨立session比你自己泊車，in which 幾有用。

街師傅路線就好flexible，我渣左四堂，就渣左四條線（忠義，天光，永考同埋澤安）。你會學到好多真正渣車既技巧（趴頭，斜路起步，偷位etc），in which 你駕駛學院唔會教你。同埋出面路面情況真係千變萬化，渣過出面你會覺得駕駛學院好簡單。最後個次渣完葵盛圍之後因為師傅要去九龍塘接下一個學生，咁佢就叫我係葵盛圍渣翻九龍塘，途中要出大迴旋處同埋呈祥道，渣過呢次長途之後你個人會定左好多。不過街師傅泊車調頭就麻煩D，因為有好多車係度爭位，呢個係唯一輸比駕院既嘢。

你啲所謂既背後因素, 全部都只係你自己既個人感覺
我個人就簡單啲, 淨係信統計數字

咁你炸撚左架車去啦，你又揸乜車啊？

吹牙

你真係唔識玩
推鳩佢佢一世都唔洗諗住cut線
揾到個位就可以抽鳩佢頭
個考牌官就一定識dup brake唔洗你擔心

你推鳩人，又點樣影響到人地cut唔到線？ 我完全冇邏輯。
要推貼人先夠力抽頭過？ 落場呀？彈簧效應食氣流呀？ 人地架考牌車黎喎，快極咪行4x KM。你揸架咩車雞成咁？ 125CC 電單車 ?

你真係完全冇邏輯 冇講錯
考牌個陣前面有死車
後面有架車推
點cut呀？
考過牌未架你

睇你住邊，近駕院就報駕院啦
駕院理論堂唔使上，臨考前一兩個月book定練車就得
師傅大部分都客氣，路線又易考

係呢啲咪龍門任你搬囉，無啦啦又話有死車。
空口講白口，死車點擺，幾線行車，單程雙程都有影響，你一句推貼人就話人cut唔到線，我諗你似冇考過牌多啲。定係你日日係同一個位捕住考試車黎推？

你真係唔識架喎

學術交流，不服來辯

利申：over 8年牌，5年腳車

我又講吓

我喺沙駕1take pass棍van, 補過2堂同埋佢哋嗰個特惠補鐘，(其實補鐘搵出邊仲平，好遲先知，都係駕院師傅開嘅，都係沙駕路線)
拎P後之後搵學x易喺港島補吓鐘先自己揸。

太座都係一齊學一齊考不過佢俾dc9 整到佢俾個官踩停咗

我哋報非智專

師傅方面，非智專次次唔同，第一堂個師傅好L長氣，又問我見前車咁爬頭定等，我點q知呀，第一堂咋
有啲師傅幾好，會詳細講你點轉彎，轉邊條線先正確，你揸唔會係咁又呢又路，俾指引俾得幾好

有啲就一開口就吊，屌L到唔L識開車，死哂火。吊L到我火都嚟

不過次次唔同師傅個感覺係你無咁覺得個考官好陌生咁

另一方面，泊車，窄路調頭，上斜停開都喺場內，做慣做熟，一定pass乙部咁濟

路線就都幾易嘅，學嗰時好似好難，拎P後揸一輪就覺得4條考線其實都唔難

仲有，真係睇師傅，同埋自己問佢哋，我3->2都好chok, 師傅有教要幾時俾油時brake拖慢部車，有啲就由得你

仲有，佢哋有cfu會叫你報mock plus, 廢嘅，只係場內泊位調頭上斜停開，唔係模擬試開車出街
被昆咗一次

應該唔洗 有幫你check返 我報駕院個陣直接check到跟手佢幫我搞埋

可以即刻返黎換牌？

我搵師傅，但比我再揀，我一定揀駕院

我係女仔，搵師傅1take pass，敢自己岀去搵少車地方慢慢練，搵學院既朋友，岩岩考到唔敢岀去自己渣。

點解咁講？？

我3轉2 真係唔chok，出面師傅有教幾時補油接翻個轉速

我跟兩個師傅，第一個就太好生意，覺得我上堂唔夠多，比左佢朋友，佢朋友就hea到仆街，咩都幾乎沒教，上車就訓，但又收晒我學牌，考試d野，又交晒考牌錢，走唔甩，而且d師傅鐘意兩堂就上兩堂，三堂就三堂，話改時間佢就改時間，乜都要配合佢，我好後悔搵師傅

唔好話駕院沒咩路試經驗，事實上都可以後天累積

For your reference
考左三次先考到
加埋曬總共比左萬頭左右
駕院應該貴好多？

師傅 培正道 1take pass

唔該晒你

棍波？

可以不過要居留權半年以上先有得考

駕院唔敢吊人，最多粗聲粗氣/串D，一定冇粗口，學校同師傅就唔少媽媽聲，睇下你受唔受得。
仲有，駕院堂堂唔同人教，唔怕跟死一個伏人。
不過就貴超多...

(利申: 觀駕學棍VAN)

駕院D師傅鬧人後果好重架WO，
特別係唔講得粗口，俾人投訴得多會好麻煩

駕院又好私人又好都有好同衰師傅
駕院可以投訴個師傅，私人可以自己轉師傅
所以駕院最主要係比錢買樓線

係咪1堂250~/45 MIN 咁樣比???

通常啲師父就教一次兩堂個半鐘，中間實要去廁所。。。。。

駕院啦，條線又易d

大公司唔滿意個呀sir又可以轉人

呢個合格率數字係丙部試
冇計到考合併試嘅人
即係1 take pass嗰啲冇計落去呀

俾人昆都仲未知

你真係同你個名一樣

駕院大老細有19正苦照, 鬆章d, 自己諗

可拎持續進修嗰個成萬8

李健定駕駛學院好啲

我用過三個師傅
第一個私人不知所謂成日搵人代堂
第二個我私人，係伯伯，教得好好，係比第一攪到學車時間短左先肥
第三個係個女人，佢比到好大壓力我

總括黎講
人夾人緣
睇番自己住邊
邊到方便學邊到

以前考市區無咁多死車
而家考元朗勁多死車

留名 準備考車牌

同問 有冇巴打知

如果完全冇概念就駕院算啦，考到牌再諗下自己岩唔岩渣車

出街搵師父參差不齊之餘未必幫你考到牌， 但唔否認可以拎到公路經驗。

利申 9年前駕院1 take pass

私駕

駕院一take表示唔識揸車

上年沙田駕駛學院棍波1take pass 不過加加埋埋好似要萬四五左右
上咗三四堂換咗個師傅 第一條友寸到仆街 態度好閪 搞到自己都驚撚咗去上堂
換咗之後個師傅nice勁多 自己都學得開心好多 冇咁大壓力揸得好咗

學車私輕 有深藍棍van師傅

黄藍

之前大學跟個師傅，教d野錯撚晒，最後跟教院先pass。

你要跟師傅就最好有人介紹，唔係好易中伏

想比人屌咪師傅

李健代言人林泳淘
唯一選擇

一皮左右

駕院垃撚圾 咪撚報
教人勁低效率

除非貪方便買佢服務 唔使自己搞任何野

學車有冇得簡放工夜晚學？？

純為考牌梗係去香港駕駛學院啦

考試路線容易咁多

比起出面自己搵師傅巧有一個絕對優勢
完全係 不公平的

出去自己考每次抽考試路線前 根本唔會預知道自己考邊條路有可能遇著一些很壞的交通狀況例如死車 修路 塞車 或者有啲仆街的士司機扒你頭 咁你考試都好難合格

除非你唔介意肥多幾次用人哋多幾倍時間先拎到個牌

我考駕院。fair 1次。

不過三十幾歲人先去學車，fail 果1次都係衰自己。

如果找師父，我估我兩年都考唔到。

所以，睇自己能力。 路面經驗，買左車，慢慢駕幾日自然會識，唔使比錢學的，最多找個fd 教你

一二一二對腳呀碌柒啦你咁樣